\begin{enumerate}
  \item Construction du triangle $ABC$

        \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}
  \item \begin{enumerate}
          \item Construction du point $D$ tel que $\V{AD}=\V{AB}-\V{AC}$

                \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}
          \item On a :
                \begin{align*}
                  \V{AD} & = \V{AB}-\V{AC} \\
                  \V{AD} & = \V{AB}+\V{CA} \\
                  \V{AD} & = \V{CA}+\V{AB} \\
                  \V{AD} & = \V{CB}        \\
                \end{align*}
                On peut donc dire que $ADBC$ est un parallélogramme.
        \end{enumerate}
  \item Construction du point $M$ tel que $\V{BM}=\V{BC}-\V{CA}$

        \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}
\end{enumerate}
\begin{center}
  \textbf{\large Figure}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm,%
      legende/.style={midway,above,sloped,font=\scriptsize}]
    \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,-1) grid (8,9);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
    \coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A)+(2,3)$);
    \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(6,1)$);
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \coordinate (AB) at ($(B)-(A)$);
    \coordinate (AC) at ($(C)-(A)$);
    \coordinate (BC) at ($(C)-(B)$);
    \coordinate[label=above right:$D$] (D) at ($(A)+(AB)-(AC)$);
    \coordinate[label=above:$M$] (M) at ($(B)+(BC)+(AC)$);
    \draw[very thick,-latex',colorSec] (A) -- (D) node[legende,below] {$\V{AB}-\V{AC}$};
    \draw[very thick,-latex',colorTer] (B) -- (M) node[legende] {$\V{BC}-\V{CA}$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
